團體：時有承建商逼私了

2018年05月11日

團體：時有承建商逼私了

■工頭不滿禮頓逼他游說傷者改口供。

【本報訊】禮頓被指杜撰工傷報告，威脅中間人游說工人改口供，職工盟總幹事蒙兆達形容做法離譜，「好心寒，好嚴重」，甚至可能妨礙司法公正。蒙兆達批評禮頓做法「揦鮓」（音：乸渣），「為咗自己個工程，罔顧工人性命，咁大間禮頓公司都係咁，可想而知，下面啲判頭係會點欺壓班工人」。

間接迫使判頭欺壓工人

工業傷亡權益會總幹事陳錦康指，工人從高處墮下，有可能是地盤的防墮設施不足，而於地面跣倒，則可能是工人不小心，因此日後若勞工處追究，承建商的責任會較小。

蒙兆達表示，以往不時收到受傷工人投訴，指承建商要求工人隱瞞或私下和解以逃避勞工處檢控，「特別係判上判嘅情況」。

據他觀察，承建商會以不同手段向判頭施壓，例如有工人受傷，其判頭須向承建商繳交行政費；或是有不成文規定，若地盤有工傷事故，判頭會受懲罰，「就會令到判頭刻意去隱瞞或者漏報」。

陳錦康亦指，類似事件「每日都發生緊」，曾有工人受傷後接受僱主的和解方案，最後發現僱主原來企圖拖延工傷呈報，「拖到咩證據都冇晒，個工人想報都冇得報」，僱主更「走數」，工人得到的賠償「連醫藥費都唔夠畀」。

陳錦康提醒工友，若遇到同類型事件，應如實向勞工處舉報，否則有可能觸犯法例。

■記者趙雅婷

上一則
遭質疑為避停標懲罰

下一則
上訴庭指定罪至今行為檢點斥原審武斷 有非禮案底見習大狀得直可執業

遭質疑為避停標懲罰

禮頓被指杜撰工傷報告蓮塘地盤工墮下變跣倒